\begin{document}

% \maketitle

\begin{center}
  \begin{Huge}
    \textsc{Relevé de résultats}
  \end{Huge}

  \vspace{3em}

  \begin{Large}
    Résultats pour le diplôme \diploma
  \end{Large}
\end{center}

\begin{center}
    \begin{tabular}{llcll}
        \hline\hline
        \textbf{Prénom}            & \name       &&
        \textbf{Université}        & \university \\
        \textbf{Nom}               & \surname    &&
        \textbf{Diplôme}           & \diplomashort \\
        \textbf{Lieu de naissance} & \placebirth         &&
        \textbf{Début d'études}    & \enrolledsince \\
        \textbf{INE}               & \studentnumber &&
        \textbf{Fin d'études}      & \studyend \\
        \textbf{Ville}             & \city          &&
        \textbf{Majeure}           & \major \\
        \textbf{Pays}              & \country      &&
        \textbf{Mineur}            & \minor  \\
        \hline\hline
    \end{tabular}
\end{center}

\begin{footnotesize}
L'UTC a adopté le système de notation ECTS entièrement compatible avec la politique pédagogique
basée sur l'attribution de crédit via des unités de valeur (UV).\\

Pour chacune de ses unités, les performances de l'étudiant sont attestées par son succès ou son
échec selon l'échelle ci-dessous :

\begin{table}[!ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|p{7cm}|}
        \hline
        \textbf{} & \textbf{Note} & \textbf{Signification}\\
        \hline
        \hline\mr{5}{*}{\textsc{Réussite}}
        &A& \textit{Excellent} : des résultats bien au dessus de la moyenne avec des erreurs minimes\\
        &B& \textit{Très bon} : au dessus de la moyenne avec quelques erreurs\\
        &C& \textit{Bon} : genéralement bon mais un nombre notable d'erreurs\\
        &D& \textit{Satisfaisant} : passable \\
        &E& \textit{Suffisant} : les résultats atteignent le minimum\\
        \hline\mr{2}{*}{\textsc{Échec}}
        &FX& \textit{Échec Limite} : plus de travail aurait permit de valider le cours\\
        &F & \textit{Echec} : un travail considérable aurait été nécessaire pour valider le cours\\
        \hline
    \end{tabular}
\end{table}

ECTS: \textit{European Credits Transfert System} ; 1 crédit ECTS représente environ 25 heures de travail.

Catégorie de cours: CS : Scientifique — TM : Technique — TSH : Humanités — SP : Stage.
\end{footnotesize}

\sectionseparator

\newpage

\begin{center}
Le président de l'\university, sousigné, certifie que \name\ \surname\ 
a obtenu un total de \totalcredits\ crédits ECTS répartis comme suit.

% use packages: array
\begin{longtable}{|c|c|p{10cm}|c|c|}
\textbf{Code} &
\textbf{Catégorie} &
\textbf{Description du cours} &
\textbf{ECTS} &
\textbf{Note} \\
\hline\hline
\endhead
